\subsection{Постановка задач диссертационного исследования} % (fold)
% \label{sub:постановка_задач_диссертационного_исследования}

Приведенные выше примеры устройства флуориметров для приборов ПЦР-РВ показывают, что при необходимости регистрации сигнала от нескольких флуоресцентных красителей конструкция флуориметра существенно усложняется.
Необходимо обеспечить смену светофильтров либо параллельно использовать несколько флуориметрических модулей, каждый из которых регистрирует отдельный краситель.
За счет этого, повышается сложность устройства, его стоимость и габариты, а также снижается надежность.
Эти параметры особенно важны при разработке портативных мобильных приборов, работающих в полевых условиях.
Представляется возможным создание нового типа флуориметров, в которых в качестве детектора будут применяться миниатюрные спектрометры.
В этом случае появится возможность разделения детектируемых красителей на основании их спектров флуоресценции.
Целью данной диссертационной работы было экспериментальное исследование работоспособности таких устройств, оценка их характеристик при регистрации флуоресцентных красителей, применяемых в биомедицинских исследованиях, в частности в методе ПЦР-РВ. 

Для достижения данной цели, необходимо решить следующие задачи:
\begin{enumerate}
	\item определить целевые характеристики флуориметрических детекторов, применяемых для приборов ПЦР-РВ;
	\item выбрать компоненты для создания макета флуориметрического детектора;
	\item оценить достижимость целевых характеристик с помощью математического моделирования;
	\item разработать конструкцию макета, изготовить макет;
	\item провести экспериментальные исследования характеристик макета;
	\item разработать алгоритм анализа данных;
	\item оценить целевые характеристики макета;
	\item разработать метод применения спектрометра в составе флуориметрического детектора, применяемого для регистрации флуоресцентных красителей в лабораторных методах.
\end{enumerate}

% subsection постановка_задач_диссертационного_исследования (end)
